{
	"title": "Էկոլոգիա",
	"poles": [
		{
			"question": "1866 թվականին էկոլոգիա տերմինը գիտական գործածության մեջ է մտցրել",
			"answer": 2,
			"cases": [
				"Կ.Ռուլյեն",
				"Վ. Դոկուչաևը",
				"Է. Հեկկելը",
				"Ա. Հումբոլդտը"
			]
		},
		{
			"question": "Էկոլոգիան չի ուսումնասիրում",
			"answer": 0,
			"cases": [
				"կյանքի կազմավորման բջջային մակարդակը",
				"կյանքի կազմավորման օրգանիզմային մակարդակը",
				"կյանքի կազմավորման պոպուլյացիաների մակարդակը",
				"կյանքի կազմավորման տեսակային մակարդակը"
			]
		},
		{
			"question": "Աուտոէկոլոգիան ուսումնասիրում է",
			"answer": 1,
			"cases": [
				"պոպուլյացիաների դինամիկան",
				"օրգանիզմների և շրջակա միջավայրի փոխազդեցությունները",
				"համակեցությունների կառուցվածքը և գործունեությունը",
				"էկոհամակարգերի զարգացման հիմնական օրինաչափությունները"
			]
		},
		{
			"question": "Սինէկոլոգիան ուսումնասիրում է",
			"answer": 3,
			"cases": [
				"շրջակա միջավայրի հետ օրգանիզմների կապը",
				"շրջակա միջավայրի առանձին տեսակների կապը",
				"պոպուլյացիաների կառուցվածքը և գործունեությունը",
				"էկոհամակարգերի և համակեցությունների կառուցվածքը և գործունեությունը"
			]
		},
		{
			"question": "Դեմէկոլոգիան ուսումնասիրում է",
			"answer": 1,
			"cases": [
				"համակեցությունների կառուցվածքը և գործունեությունը",
				"պոպուլյացիաների կառուցվածքը և գործունեությունը",
				"էկոհամակարգերի զարգացման հիմնական օրինաչափությունները",
				"շրջակա միջավայրի հետ օրգանիզմների կապը"
			]
		},
		{
			"question": "Ընդհանուր էկոլոգիան ուսումնասիրում է",
			"answer": 2,
			"cases": [
				"իրականության ճանաչման մեթոդները",
				"կենդանի օրգանիզմների կոնկրետ խմբերը",
				"օրգանիզմների և շրջակա միջավայրի միասնությունը",
				"կյանքի կազմավորման բջջային մակարդակը"
			]
		},
		{
			"question": "Օրգանիզմների և շրջակա միջավայրի պատմական միասնության սկզբունքը ձևակերպել է",
			"answer": 1,
			"cases": [
				"Է. Հեկկելը",
				"Կ. Ռուլյեն",
				"Վ. Վերնադսկին",
				"Վ. Սուկաչևը"
			]
		},
		{
			"question": "Մրցակցային բացառման սկզբունքը 1934 թվականին առաջարկել է",
			"answer": 2,
			"cases": [
				"Ա. Թենսլին",
				"Ա. Հումբոլդտը",
				"Գ. Գաուզեն",
				"Ժ. Բ. Լամարկը"
			]
		},
		{
			"question": "Կենսոլորտ տերմինն առաջին անգամ օգտագործել է",
			"answer": 0,
			"cases": [
				"Ժ.Բ. Լամարկը",
				"Է. Հեկկելը",
				"Չ.Դարվինը",
				"Լ.Օրբելին"
			]
		},
		{
			"question": "Կենսոլորտի մասին ուսմունքը ստեղծել է",
			"answer": 2,
			"cases": [
				"Ա.Հումբոլդտը",
				"Լ.Օրբելին",
				"Վ.Վերնադսկին",
				"Վ.Սուկաչևը"
			]
		},
		{
			"question": "Էկոհամակարգեր հասկացությունը 1935 թվականին առաջարկել է",
			"answer": 1,
			"cases": [
				"Վ.Վերնադսկին",
				"Ա.Թենսլին",
				"Ժ.Բ. Լամարկը",
				"Կ.Լիննեյը"
			]
		},
		{
			"question": "Ըստ առարկայի հանդեպ դրսևորվող մոտեցման՝ էկոլոգիան լինում է. ",
			"answer": 0,
			"cases": [
				"վերլուծական և շարժընթացային",
				"պատմական",
				"զարգացման",
				" հատուկ"
			]
		},
		{
			"question": "Էկոլոգիայի հիմնական բաժին է հանդիսանում",
			"answer": 2,
			"cases": [
				"առանձին օրգանիզմների ուսումնասիրությունը",
				"պոպուլյացիաների ուսումնասիրությունը",
				"էկոհամակարգերի ուսումնասիրությունը",
				"օվկիանոսների ուսումնասիրությունը"
			]
		},
		{
			"question": "Բառացի թարգմանությամբ էկոլոգիա նշանակում է",
			"answer": 1,
			"cases": [
				"բնական տան մասին",
				"գիտություն բնական տան մասին",
				"բնության պահպանություն",
				"պետական միջոցառումների համակարգ"
			]
		},
		{
			"question": "Ըստ միջավայրի և բաղադրամասերի՝ տարբերակվում են էկոլոգիայի հետևյալ ուղղությունները",
			"answer": 1,
			"cases": [
				"բարձրլեռնային և քաղցրահամ ջրամբարների էկոլոգիա",
				"սնկերի և բույսերի էկոլոգիա",
				"շարժընթացային էկոլոգիա",
				"վերլուծական էկոլոգիա"
			]
		}
	]
}